其實支那呢個term係侮辱民國時期嘅中國人

支那呢個term古代已經有 去到民國時期先出現貶意
點解用呢隻字屌共產中國啲人會有反應又或者點解中華民國台灣人會覺得無野 唔多明

因為佢地係台灣人
我地係香港人
係得支那人先會care支那呢個term

你試下對住台灣人罵佢支那人 睇下佢屌唔屌7你

可能罵佢中國人佢仲屌得甘過罵支那人

咁要睇下佢邊派

識台仔覺得自己係中國人，仲話要光復大陸恢復三民主義，佢係國軍世家

不過後生既多數都好憎俾人叫中國人，原因除咗係身份認同之外，仲有中國人個名俾蝗蟲搞臭曬

支共, 民國, 滿州, 蒙古
全部都係中國人 (佢地認為)

梗係屌柒你啦
台灣人一定心諗支那關我春事

唔係認為
而係清帝退位詔書寫咗

當時大清皇帝仲係滿洲、蒙古（蒙古大汗）、西藏（文殊皇帝），中國（中國皇帝）的合法統治者

其實會唔會只係中國人喺二戰對日本反感先令到支那為貶義呢？

最早搞反清嘅革命家如孫大炮呢類，為咗畀國民有新嘅身份告別清國奴一生，對外尤其係同孫文好有交情嘅日本政治家面前，創造咗以東亞大地區嚟命名嘅「支那人」民族身份，但係冇耐又因為政治關係而用「中華民族」嚟正統化五族共和

「中」就係源於遠古嘅華夷之辨，北狄、南蠻、西戎、東夷，「華」係指華夏

所以本身日本仔都係以「支那人」嚟稱呼呢個二十世紀初先出現嘅東亞大國民族

有錯請大家指教

點解共產中國人會對支那一詞反感

基本上「中華」建國以嚟，最多攞民族主義嚟消費嘅就係倭人侵支那，但係美帝又係國民黨嘅盟友（當時）

天安門事件後大陸已經冇可能再玩真民主，自老毛玩階級鬥爭後共黨就再用返民族主義製造假想敵嚟轉移國內所有不安定因素，例如貪腐、民生、通脹

由嗰刻開始，中國共產黨其實越嚟越右

利申：九流「歷史發明家」